DSE︱4.23開考7.21放榜 封區考生開考後才到試場將不獲補鐘

今年中學文憑試4月23日開考。考評局公開考試總監麥勁生表示，考生若屬圍封大廈居民，至開考後才獲准離開，抵達試場後應尋求試場主任協助，但考試將不獲「補鐘」。文憑試將於7月21日放榜，考生可回校領取成績單，局方亦會試行以短訊發放成績。

文憑試核心科目將於4月26日至5月3日開考，屆時將有近5.2萬人到426間試場學校應考。考評局今公佈，今年防疫措施與往年相若，考生出門前應戴外科口罩及量度體溫；預先下載、列印及填寫「考生健康申報表」並於開考前提交。

公開考試總監麥勁生稱，考生若於試前因各種緣故被列為「受檢人士」，只能待檢測結果呈陰性方能應考，否則不能進入試場，有關考生亦須在健康申報表上註明。

政府早前多次突擊封廈強檢。麥特別提到，考生若居於「圍封」大廈，開考前未獲准離開，應盡快聯絡考評局公開考試資訊中心備案。考評局將會按去年做法，設委員會審核有關學生成績，相關考生最高可獲5級。

若考生在開考後獲准離開，抵達試場後應尋求試場主任協助。麥表示，有關考生試後須填寫報告證明遲到原因，分數評級可獲特別考慮，但不會安排考試「補鐘」。學校考試及評核主管許婉清建議有關考生盡力趕往試場應考，住偏遠地區的考生如希望尋找鄰近試場應考，也可致電公開考試資訊中心查詢。

有個咁癡線嘅政府，辛苦DSE考生

DSE加油

香港啲大學變成咁

屎遺潛水

智撚障?

兩個台灣佬

考試都唔俾 大家有啲錢就去外國讀書呀

智障啦

好撚慘
係未要三日前係試場訓